\newpage
\section{Temperaturmessung}
	%TODO Was zeigen die Kennlinien und wo zu sind die Sensoren Was gibt mir dieser Versuch
	Das Temperaturmesssystem kann auf folgende Weise realisiert werden:
	\begin{itemize}
		\item Anschluss des \ac{ntc} oder \ac{ptc} über ein \ac{mux} an \ac{gpio} (\ac{mux} wurde über eine \ac{i2c}-Schnittelle vom LTC6811 angesteuert)
		\item Anschluss von Temperaturmess-\ac{ic} über \ac{i2c}- oder \ac{spi}-Schnittstelle. 
	\end{itemize}
	
	Die Temperaturmessung muss an jeder einzelnen Zelle erfolgen. Für die Temperaturmessung kommen zwei Möglichkeiten in Betracht: Die Temperatursensoren können mittels eines \ac{mux} am \ac{adc}-Eingang des \ac{pcu} angeschlossen werden. Dafür sind \ac{ntc}-Sensoren vorgesehen. Die zweite Option ist, die Temperatursensoren an den \ac{i2c}-Anschlüssen des \ac{pcu} zu verbinden. Diese Lösung bietet einen direkten Datenaustausch zwischen Temperatursensoren und der \ac{bcu}.
	
	Die Temperatursensoren messen die Temperatur an 128 Zellen im Batteriepack. Die Temperaturüberwachung an jeder Zelle in der Batterie lässt sich am verlässlichsten durch das Anbringen/Auflegen der Sensoren auf dem Sockel in den Zwischenräumen des Packs zwischen vier Zellen realisieren. Bei einem Sensor für vier Zellen entspricht das einer Gesamtsumme von 32 Sensoren für 128 Zellen im Pack.
	
	Nach der Berechnung es ist möglich, die unterschiedlichen Ausführungen darzustellen. Ein \ac{ntc} Sensor benötigt jeweils 2 Leitungen, alle Sensoren somit insgesamt 64 Leitungen unterschiedlicher Länge. Diese Ausführung bereitet bei Montage und Herstellung Schwierigkeiten. Die Sensoren auf der \ac{i2c} Schiene benötigen insgesamt 4 Leitungen, 2 davon zur Kommunikation und 2 zur Spannungsversorgung für die Sensoren. Die \ac{ntc} werden durch 2 \ac{mux}, die jeweils 16 Kanäle besitzen, angesteuert. Die \ac{mux} werden durch eine \ac{i2c} Schiene angesteuert.
	
	Das System ist für die Nutzung von beiden Sensorarten geeignet. Für Testvorgänge wurden die \ac{ntc} Sensoren aufgrund ihrer einfachen Implementierung verwendet. Eine mögliche Implementierung dafür ist im Datenblatt des LTC6811 beschrieben \cite[S.: 85]{ltc6811}.
	
	Der Temperaturmessung mittels 8 \ac{ntc} (7 Sensoren Batterietemperaturmessung, 1 Sensor Referenztemperaturmessung) ist als Temperaturverlauf über der Zeit in Abbildung \ref{abb: Temperaturmessung_ntc} dargestellt. Die 7 Sensoren zeigen eine Temperaturverteilung während des Balancing, die Sensoreinverteilung ist in Abbildung \ref{abb: Sensorverteilung} skizzenhaft dargestellt. Dieser Vorgang ist nicht geeignet für vollständiger Messung von jeder einzelner Zelle da der Verkabelung benötigt viel mehr Platz in der Batteriepack in Vergleich zu einer \ac{i2c} Sensoren. Die Temperatursensoren wurden verwendet zur Messung von der Temperaturverteilung entstanden wehren Balancing Testvorhand. Die Temperaturverteilung ist auf der Abbildung: \ref{abb: Temperaturmessung_ntc} bezogen auf der Sensorverteilung auf der Abbildung: \ref{abb: Sensorverteilung} dargestellt. Der Temperaturmessung wurde während Balancing einer Zelle und aller Zellen durchgeführt und auf der Abbildung: \ref{abb: Temperaturmessung_ntc} dargestellt und zeigt das die Zellen wurden erwärmt und benötigen zusätzliche Temperaturmanagement.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{SciLab/Temperaturmessung_ntc/Bilder/TemperaturMessung_Test_A.pdf}
		\caption{Temperaturmessung mit 7 \ac{ntc} Sensoren in Verbindung mit dem LTC6811 während Balancing einer Zelle und aller Zellen (Die dargestellte Werte sind auf die Umgebungstemperatur bezogen)}
		\label{abb: Temperaturmessung_ntc}
	\end{figure}

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Bilder/Implementierung/Sensorenverteilung_Temperaturmessung.pdf}
		\caption{Verteilung von 7 \ac{ntc} Sensoren in der Batterie um \ac{pcu}}
		\label{abb: Sensorverteilung}
	\end{figure}
	
	Ein Test mit den \ac{i2c} Sensoren wurde in Verbindung mit dem LTC6811 nicht durchgeführt.